【娛樂人物】深水埗活化 重遊記憶遠而近 王宗堯佩服港人能屈有創意

節錄

【娛樂人物】深水埗活化 重遊記憶遠而近
王宗堯佩服港人能屈有創意

敢於發聲的王宗堯一向愛撐黃店，。。。。。。。。。。。

相關新聞：藉鴛鴦比喻香港獨特性

現年42歲的王宗堯出身中產家住港島，對被視為草根的深水埗，卻有着微妙的淵源。日前他為新片《夜香．鴛鴦．深水埗》宣傳遊訪該區，談及這個成長的地方時說：「小學喺聖芳濟各讀書，嗰時原本係港島人，四年班開始搬咗過嚟，以前覺得比較舊區多屋邨同老人地方，近年特別係區議會選舉之後，多咗好多後生嚟進駐，成條街都係cafe、服飾店都喺附近。」

■返到母校的王宗堯，最懷念由高年級生助低級生適應校園新生活。

發揚港式美食

王宗堯即展示身上「同舟人」tee，粗糙中帶點自己人的味道，他笑說︰「嚟多咗深水埗，因為覺得呢區好本土，想撐多啲。」至於他身處的賽馬會創意藝術中心前身是工廠大廈，活化後有陶瓷店、手工藝室、創意小店進駐。作為電影人的他，順道拜訪了發行過《理大圍城》、《佔領立法會》及《地厚天高》等紀錄片的獨立電影發行公司影意志。

行完創意藝術中心後，王宗堯講到食就精神，提到深水埗的美食，他自然想起蛋牛治烘底、鴛鴦等區內選擇，又指西九龍中心的隱家沾麵不容錯過。王宗堯覺得在這艱難時刻，「本土」二字伸延出能屈能伸的精神︰「我會覺得香港將人哋有嘅文化融會貫通昇華，好似鴛鴦、港式絲襪奶茶，就算咖喱魚蛋、魚肉燒賣，就我所知都唔係香港嘅嘢。魚蛋係福州嘢，星洲炒米、福建炒飯其實都係香港自己『發揚光大』出嚟，亦令到好多外國人慕名而嚟嘅原因。」他之後到位於長沙灣道的小食店，點了黑椒芝士漢堡、炸薯條配黑松露醬及菠蘿梳打，他認為漢堡夠juicy、薯條夠脆，與連鎖店式的出品不同。

母校溫暖回憶

之後王宗堯返母校英華書院探望師弟，。。。。。。。。。

王宗堯遊走深水埗期間，當然不會錯過咖啡店及服飾店林立的大南街及基隆街。這一帶被喻為文青新區標榜本土，小店的標語亦很有特色，有皮具店以「復興本土 鳳鳥重生」作招徠，是時下年輕人打卡景點。雖然拍攝當日是閒日，但街上依然有不少人，大都是一對對的情侶。幾間特色咖啡店門外，排起等位的人龍。王宗堯光顧其中一間燈色泛黃的服飾店時，被途人認出，成為集郵對象。

撰文︰何永寧

攝影︰林賓尼

■作為電影人的王宗堯，拜訪發行《地厚天高》及《理大圍城》等紀錄片的獨立電影發行公司。

■王宗堯指長沙灣道的小食店，其漢堡及炸薯條與連鎖店的出品不同。

■王宗堯到服飾店時被邀合照。

佢全名唔係叫男神王宗堯咩？